斥「國歌法」製造白色恐怖 音樂導師工會促政府撤回方案

國歌法本地立法在即，香港音樂導師工會發表聲明，質疑「國歌法」製造白色恐怖，鼓勵創作者自我審查、閹割自由意志。工會建議政府應即就「國歌法」進行公眾諮詢，促請政府考慮撤回方案，避免「國歌法」成為損害人權的工具。

由前線音樂老師組成的香港音樂導師工會昨晚在 facebook 發聲明回應「國歌法」立法建議。聲明指，「國歌法」一旦通過，國歌歌詞和編曲的二次創作，可能帶來刑責後果。工會擔心，創作者日後會自我審查，自我閹割自由意志，從而避免檢控。工會批評，「當言論和表達自由被壓制，真誠的和平表達卻換來法律風險，這絕對是對藝術的踐踏和扭曲、對人尊貴的自由意志的侮辱」。

工會形容，「國歌法」製造白色恐怖，讓音樂學生「未體會藝術的美，卻先被灌輸一種虛偽、被操控的尊敬和愛國情操」。工會又稱，音樂導師教導學生要情感流露要真摰不做作，藝術實踐亦不應基於對前途、對他人目光而來的恐懼和擔憂。然而，「國歌法」將本應發自內心的景仰和端莊表現與恐懼掛勾，是「強行把一套意識形態，強加市民身上」，情況非音樂教育工作者所欲見。

工會建議，政府應該立即進行「國歌法」的公眾諮詢，並促請政府考慮撤回方案。工會呼籲議員「按著對法治、人權和良知的理解，小心審議條文」，避免「國歌法」成為損害人權之工具。工會又鼓勵市民，尤其是音樂學生，多了解「國歌法」對教育、言論自由和藝術表達方面的影響，積極討論和表達意見。

楊岳橋傾緊細節喇

賣港泛民楊岳橋跪低唔再反對中國國歌法立法

LIHKG @ Android

依個工會rip